Here are the answers for coding:

1. To control the flow of execution based on a condition
2. Integer
3. To iterate over a sequence of elements a fixed number of times
4. Object-Oriented Programming
5. To create an alternative condition
6. // (double slash)
7. Application Programming Interface
8. To store and manipulate data
9. To exit the loop prematurely
10. To send a value back to the calling code

Here are the answers for Science:

1. **Biology:** What is the powerhouse of the cell?
   - Answer: C) Mitochondria

2. **Physics:** What is the SI unit of force?
   - Answer: A) Newton

3. **Chemistry:** Which element has the chemical symbol "O"?
   - Answer: A) Oxygen

4. **Astronomy:** What is the closest galaxy to the Milky Way?
   - Answer: A) Andromeda

5. **Earth Science:** What layer of the Earth's atmosphere contains the ozone layer?
   - Answer: B) Stratosphere

6. **Environmental Science:** Which gas is responsible for the greenhouse effect?
   - Answer: B) Carbon Dioxide

7. **Anatomy:** What is the largest organ in the human body?
   - Answer: B) Skin

8. **Genetics:** What is the name of the molecule that carries genetic instructions used in the growth, development, functioning, and reproduction of all known living organisms?
   - Answer: B) DNA

9. **Paleontology:** What era is known as the "Age of Dinosaurs"?
   - Answer: B) Mesozoic Era

10. **Medicine:** Which scientist discovered penicillin?
    - Answer: A) Alexander Fleming


Here are the answers for sports:

1. **Cricket:** Who is known as the "God of Cricket" in Indian cricket history?
   - Answer: C) Sachin Tendulkar

2. **Cricket:** In which city did the first edition of the Indian Premier League (IPL) take place?
   - Answer: A) Mumbai

3. **Olympics:** Which Indian athlete won the first individual gold medal in the Olympic Games?
   - Answer: B) P. T. Usha

4. **Sports:** In which sport is Geet Sethi associated with?
   - Answer: B) Snooker

5. **Cricket:** Who is the captain of the Indian men's national cricket team as of 2022?
   - Answer: A) Rohit Sharma

6. **Commonwealth Games:** In which year did India host the Commonwealth Games for the first time?
   - Answer: B) 2010

7. **Olympics:** Who was the first Indian to win an Olympic gold medal?
   - Answer: B) K. D. Jadhav

8. **Athletics:** In which sport did Anju Bobby George make history for India?
   - Answer: A) Athletics

9. **Cricket:** Which Indian cricketer is known as the "Captain Cool"?
   - Answer: C) Mahendra Singh Dhoni

10. **Badminton:** In which sport did Saina Nehwal achieve success for India?
    - Answer: A) Badminton